民主黨擬周一提出彈劾特朗普

美國總統特朗普計劃周二到美墨邊境見證修建圍牆的成果，是國會騷亂後第一次公開露面，民主黨則計劃周一就特朗普煽動示威者衝擊國會提出彈劾動議，已有185名民主黨眾議員簽署支持。

特朗普被民主黨指責煽動示威者衝擊國會，企圖推翻拜登當選總統的選舉結果，對美國人民造成傷害，兩名民主黨眾議員據此起草彈劾動議，獲得越來越多人支持。

他們計劃周一正式提出彈劾特朗普，指控他煽動造反，最快周三表決，屆時他將成為美國史上第一名任內面臨兩次彈劾的總統。

眾議院只須簡單多數票就可以通過彈劾，再提交參議院審理，若獲三分二投票支持，便可以定罪罷免總統，大部分共和黨議員未有表態，共和黨參議員圖米雖然認為特朗普有犯下會被彈劾的行為，但沒有表示他會支持動議。

七名有份確認拜登當選的共和黨眾議員去信候任總統拜登，希望他阻止民主黨的彈劾動議，否則只會加劇國家分裂。

《紐約時報》報道，特朗普有意聘用他的私人律師朱利亞尼和曾為他打官司的德肖維茨為彈劾案辯護，至於白宮律師團隊不會參與，白宮內部消息透露特朗普無意辭職，亦不會把總統權力移交副總統彭斯。

他計劃周二到得州美國接壤墨西哥邊境出席四百英哩圍牆完成修建的儀式，突顯他任內致力打擊非法移民的決心。

特朗普早前遭Twitter永久封鎖帳號，揚言不會被噤聲，稱會研究建立自己的社交平台。

據報他在餘下任期致力廢除為科網公司提供保護傘的《通訊規範法》第230條，獲參議員格雷厄姆發文支持。

「七名有份確認拜登當選的共和黨眾議員去信候任總統拜登，希望他阻止民主黨的彈劾動議，否則只會加劇國家分裂」

呢七個就真係愛國者喇

唔係愛唔愛國，係班笨左完全唔明彈劾唔係咁玩

可唔可以講解吓彈劾應該點玩? (真心學嘢)

(真心想學嘢)

先唔講有冇 smoking gun 同個多數黨想唔想保總統這個問題。彈劾係迫個總統自已『遲』職的工具，侵都唔理你，有鳩用，共和黨唔想保總統，叫侵『遲』職，侵都唔會理共和黨；所以會變打真軍，smoking gun 都冇，。真開庭，smoking gun 都冇，你打橫來彈劾成功；侵收皮，佢乜鳩褔利都冇，到時侵比外國勢力捉咗，美國點先；所以共和黨一定起議院頂住。

咁今次彈劾 同 上次彈劾 最大嘅分別在於？

Judgment in Cases of Impeachment shall not extend further than to removal from Office, and disqualification to hold and enjoy any Office of honor, Trust or Profit under the United States: but the Party convicted shall nevertheless be liable and subject to Indictment, Trial, Judgment and Punishment, according to Law.
如果重點係紅字個樣呢
而且有講法法免職要三分二多數
但呢樣係未必要因為唔算係定罪

搵乜嘢藉口彈劾？

其實呢單嘢關Trump咩事?又唔係佢吹雞叫人佔據國會

今次大獲些囉，共和黨真係會叫侵考慮『遲』職囉

笨左唔係咁諗

尼克遜果次

就係共和黨要佢職

但今次Trump話左唔辭

共和黨都唔係因為係咩好人
衝入國會後 其實共和黨內大多數人民調都無改變
共和黨猶豫係因為投彈刻會得罪 特朗普支持者

投完共和黨以後唔駛選,
肯定一堆人以後跟Trump

香港時間幾點？彈未？